msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: derornos@gmail.com, https://open.kakao.com/me/derornos\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: 푸른이\n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: \n"

msgid "Impending Doom"
msgstr "임박한 파멸"

msgid "Memories"
msgstr "기억"

msgid "In Space, No One Can Hear You Scream"
msgstr "우주에서는 그 누구도 그대의 비명을 들을 수 없으리"

msgid ""
"“He mentioned the establishment of the Dynasty in Carcosa, the lakes which connected Hastur, Aldebaran, and the mystery of the Hyades. He spoke of Cassilda and Camilla, and sounded the cloudy depths of Demhe and the Lake of Hali.”\n"
"– Robert W. Chambers, “The Repairer of Reputations”"
msgstr ""
"“와일드는 카르코사 왕조의 탄생과 하스터, 알데바란, 불가사의한 히아데스를 잇는 호반 도시에 관한 이야기를 풀어놓았다. 그리고는 카실다와 카밀라 그리고 아득한 댐헤의 무저갱과 할리 호수에 대해서도 언급했다.”\n"
"– 로버트 W. 체임버스, “명예 회복 전문가”"

msgid "It is 2147, and you have just woken up from cryo-sleep in a seemingly abandoned starship - and from there on you are thrown into a deep space adventure across the solar system to prevent the extinction of the human race. Based on Call of Cthulhu supplements Ripples from Carcosa by Oscar Rios and the End Time by Dr. Michael C. LaBossiere, Dark Matter is an 8 scenario campaign for Arkham Horror: The Card Game for 1-4 players."
msgstr "때는 2147년, 여러분은 거의 버려지다시피 한 우주선 동면실에서 눈을 떴습니다. 이곳에서 인류의 멸종을 막기 위해 태양계 곳곳과 심우주를 누비는 여정으로 휘말려듭니다. 암흑 물질은 <크툴루의 부름> 테이블탑 알피지의 부가 시나리오인 카르코사의 파문(오스카 라이오스 저)과 종말(마이클 C. 라보셔 저)에 기반한 <아컴호러 카드게임> 캠페인입니다."

msgid "Scan"
msgstr "스캔"

msgid ""
"Some encounter cards in this campaign will have icons indicated on the bottom of the card when they are face down. These encounter cards will be used to form the \"scanning deck\", an out of play deck of cards that will be constructed during the setup of some scenarios.\n"
"In this campaign, abilities identified by the <b>Scan</b> action designator allows investigators to explore your environment. Such abilities are generally used to find story assets, story cards or locations in the scanning deck to help progress within each scenario, and are usually, but not always, initiated using the “activate” action.\n"
"<b>Scan</b> abilities instruct you to search for the top card of the scanning deck matching a certain icon. In such cases, look at the icons on the bottom of the top card in the scanning deck. <b>If the top card of the scanning deck has an icon matching the icon you are scanning for, draw that card.</b> This is considered a “successful” scan. If no cards were drawn, the scan is considered to be \"unsuccessful\".\n"
"If the topmost card does not have a matching icon, place it face down next to the scanning deck, and look for a matching icon on the next card of the scanning deck. Repeat this process until a card of the indicated type is drawn. After this action has ended, shuffle each card next to the scanning deck back into the scanning deck.\n"
"<b>Scan</b> abilities will usually, but not always, refer to the icon of a location. The icon of a location is the connection symbol that is located in the top left corner of the card.\n"
"If such a situation arises that you would need to discard a card with the scanning back or shuffle it into any other deck, shuffle it back into the scanning deck instead."
msgstr ""
"이 캠페인에 일부 조우 카드 뒷면 하단에는 기호가 나와 있습니다. 이러한 조우 카드를 “스캔 카드”라고 칭하며 “스캔 덱”을 구성하는 데 사용합니다. 스캔 덱은 비플레이 영역에 속하며, 몇몇 시나리오를 준비하는 동안 구성하게 됩니다.\n"
"이번 캠페인에서 조사자는 특정 상황에서 <b>스캔</b>이라는 지정 행동 기능을 통해 주변 환경을 수색할 수 있습니다. 스캔 기능은 이야기 자산, 이야기 카드, 장소 등 시나리오의 진행을 돕는 요소를 찾는 데 사용합니다. 이러한 스캔 기능은 대개 “활성화” 행동을 사용하여 개시합니다.\n"
"<b>스캔</b> 기능은 스캔 덱 맨 윗장부터 1장씩 특정 기호가 표시된 카드가 나올 때까지 카드를 확인해 보라고 지시합니다. <b>이 경우, 스캔 덱에서 카드 뒷면 하단의 기호가 일치하는 카드를 확인해 봅니다. 이렇게 확인한 카드를 뽑고, 이를 “성공한 스캔”이라 합니다</b>(“스캔에 성공했다”라고도 합니다). 스캔을 통해 어떠한 카드도 뽑지 못했다면 “실패한 스캔”이라 합니다(“스캔에 실패했다”라고도 합니다).\n"
"스캔 덱 맨 위 카드가 아이콘이 일치하지 않는다면, 그 카드를 스캔 덱 옆에 뒷면으로 놓아두고 스캔 덱의 다음 카드가 아이콘이 일치하는지 확인해 봅니다. 조건이 맞는 스캔 카드를 뽑을 때까지 이 과정을 반복합니다. 이번 스캔 행동이 끝난 후, 스캔 덱 옆에 놓아둔 모든 스캔 카드를 스캔 덱에 섞어넣습니다.\n"
"<b>스캔</b> 기능은 대개 특정 장소와 기호가 일치하는 스캔 카드를 확인하라고 지시합니다. 장소의 기호란 카드 좌측 상단(장소 명칭 왼쪽)에 표시된 연결 기호를 뜻합니다.\n"
"스캔 카드를 버리거나 (또는) 스캔 카드를 다른 덱에 섞어넣어야 하는 상황이 발생할 경우, 그 대신 해당 카드를 스캔 덱에 섞어넣습니다."

msgid ""
"Some scenario cards, story resolutions and interludes may refer to your \"Memories\". Each investigator has a section in the Campaign Log to mark their individual \"Memories\". <b>These \"Memories\" are tied to specific investigators, and are not shared among all of the investigators.</b>\n"
"You may be instructed to add tally marks or cross out tally marks to specific investigator's \"Memories\". This is done by marking a line in that investigator's \"Memories\" section in the Campaign Log, or crossing out one of the above lines, respectively. The number of \"Memories\" each investigator has is equal to the number of tally marks in their respective sections that have not been crossed out."
msgstr ""
"몇몇 시나리오 카드/결말/막간에서 “기억”이라는 용어를 언급할 것입니다. 각 조사자마다 캠페인 기록지에 개별적으로 자신의 “기억”을 기록합니다. <b>이러한 “기억”은 조사자 각자에게만 귀속되며 서로 공유하지 않으니 유념하세요.</b>\n"
"종종 특정 조사자의 “기억”에 빗금을 긋거나 빗금에 취소선을 그으라는 지시를 받게 됩니다. 이 경우, 캠페인 기록지의 해당 조사자 “기억” 항목에 빗금을 긋거나 이미 그어진 빗금에 취소선을 긋습니다. 각각의 조사자가 가진 “기억”은 자신의 “기억” 항목에 그어진 빗금 개수와 같습니다(취소선이 그어진 빗금은 세지 않습니다)."

msgid "<i>I want to go to the Moon</i>"
msgstr "<i>달로 가고자 합니다</i>"

msgid "<i>I want to go to Mars</i>"
msgstr "<i>화성으로 가고자 합니다</i>"

msgid "<i>I want interstellar travel</i>"
msgstr "<i>성간 여행을 하고자 합니다</i>"

msgid ""
"<i>Are we allowed to <b>peak at the icons remaining</b> on cards in the scanning deck?</i>\n"
"To avoid spoilers or meta-gaming, it would be better not to peak. But there is no explicit rule that prevents you from doing so if you would like to do it. The scanning back of top card of the scanning deck is also always meant to be visible."
msgstr ""
"<i>스캔 덱에 남아있는 카드 <b>뒷면의 연결 기호</b>를 확인해봐도 되나요?</i>\n"
"스포일러나 게임 외적 요소를 활용한 플레이를 피하려면, 확인하지 않는 것이 더 낫습니다. "
"하지만 원한다면 그렇게 하지 못하게 하는 명시적인 규칙은 없습니다. "
"스캔 덱의 상단 카드의 뒷면도 항상 보이도록 되어 있기 때문입니다."

msgid "Untattered"
msgstr "무질서"

msgid "Complete <i>The Tatterdemalion</i> with no cards left in the scanning deck."
msgstr "스캔 덱에 카드를 남기지 않고 <i>누더기호</i>를 완료하십시오."

msgid "Airlock Sequence"
msgstr "에어록 절차"

msgid "Defeat three enemies using the ability on Escape Pod Bay in <i>The Tatterdemalion</i>."
msgstr "<i>누더기호</i>의 탈출 포드 격납고에 있는 능력을 사용하여 적 셋을 쓰러뜨리십시오."

msgid "Mental Fortitude"
msgstr "정신력"

msgid "Defeat the Shadow of Thoughts in <i>Electric Nightmare</i>."
msgstr "<i>전기 신호 속 악몽</i>에서 ‘사고의 그림자’ 적을 쓰러뜨리십시오."

msgid "Brain Burn"
msgstr "브레인 버닝"

msgid "Defeat the Boogeyman in <i>Electric Nightmare</i> while spending fewer than 6 [per_investigator] clues during the scenario."
msgstr "<i>전기 신호 속 악몽</i>에서 시나리오 동안에, 단서를 6 [per_investigator]개 미만으로 사용하여 ‘부기맨’을 쓰러뜨리십시오."

msgid "Out of Time"
msgstr "시간 초과"

msgid "Defeat all three copies of Hound of Tindalosin <i>Lost Quantum</i>"
msgstr "<i>잃어버린 양자</i>에서 ‘틴달로스의 사냥개’ 적 셋 모두를 쓰러뜨리십시오."

msgid "Savior of Nostalgia"
msgstr "향수 2호의 구세주"

msgid "Save 5 or more [[Crew]] story assets and defeat the Entity in <i>In the Shadow of Earth</i>."
msgstr "<i>지구의 그림자</i>에서 [[승무원]] 이야기 자산을 5장 이상 구하고 ‘감염원’ 적을 쓰러뜨리십시오."

msgid "Neuroscientist"
msgstr "신경과학자"

msgid "Complete <i>Strange Moons</i> with no cards left in the scanning deck and no damage on any [[Brain]] story asset."
msgstr "스캔 덱에 카드가 없고 [[두뇌]] 이야기 자산에 피해가 없이 <i>기묘한 위성</i>을 완료하십시오."

msgid "Self Help"
msgstr "자가 치유"

msgid "Defeat all copies of Your Other Self without spending clues during the last act of <i>The Machine in Yellow</i>."
msgstr "<i>황색의 기계</i>의 마지막 주요목적 동안, 단서를 소비하지 않고 모든 ‘당신의 다른 자아’를 쓰러뜨리십시오."

msgid "Win the <i>Dark Matter</i> campaign with 4 [elder_thing] tokens, 3 [tablet] tokens, and no [elder_sign] token in the chaos bag at the end."
msgstr "캠페인이 끝에 혼돈 주머니에 [elder_thing] 토큰 4개와 [tablet] 토큰 3개가 있고 [elder_sign] 토큰은 없는 채로 <i>암흑 물질</i> 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "It's Too Late"
msgstr "너무 늦었다"

msgid "Win the <i>Dark Matter</i> campaign with 12 or more Impending Doom."
msgstr "‘임박한 파멸’이 12 이상인 채로 <i>암흑 물질</i> 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "Line in the Sky"
msgstr "하늘에 그어진 선"

msgid "Win the <i>Dark Matter</i> campaign with at least three Ultimatums active."
msgstr "‘최후 통첩’을 3가지 이상 활성화한 상태로 <i>암흑 물질</i> 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "The Heir to Carcosa"
msgstr "카르코사의 후계자"

msgid "Win the <i>Dark Matter</i> campaign on Expert difficulty by defeating Tassilda in <i>Starfall</i>."
msgstr "<i>저무는 별</i>에서 ‘타실다’ 적을 쓰러뜨리고 전문가 난이도로 <i>암흑 물질</i> 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "Ultimatum of the Unspeakable Oath"
msgstr "최후 통첩: 형언할 수 없는 맹세"

msgid "Each time you speak the name of HASTUR or TASSILDA aloud during the setup or play of a scenario, immediately take 1 horror."
msgstr "게임 준비 또는 시나리오를 플레이 하는 동안, [[하스터]] 또는 [[타실다]]의 이름을 말할 때마다, 직접적인 공포를 1 받으십시오."

msgid "Ultimatum of Impending Doom"
msgstr "최후 통첩: 임박한 파멸"

msgid "Begin each scenario with doom on the agenda equal to the amount of Impending Doom."
msgstr "주요사건에 파멸을 ‘임박한 파멸’의 양만큼 올린 상태로 각 시나리오를 시작하십시오."

msgid "Ultimatum of The Feaster "
msgstr "최후 통첩: 축제"

msgid "During the setup of each scenario with a scanning deck, shuffle The Feaster from Afar into the scanning deck."
msgstr "스캔 덱이 있는 시나리오를 준비하는 동안, ‘아득한 곳에서 찾아온 행락객’ 적을 스캔 덱에 섞어 넣습니다."

msgid "Ultimatum of Inevitability"
msgstr "최후 통첩: 피할 수 없음"

msgid "Begin the campaign with 3 tally marks under Impending Doom."
msgstr "‘임박한 파멸’ 아래에 빗금을 3개 긋고 캠페인을 시작합니다."

msgid "Ultimatum of the Dark Past"
msgstr "최후 통첩: 어두운 과거"

msgid "During the setup of each scenario, if it is not already in the encounter deck shuffle the <i>Dark Past</i> encounter set into the encounter deck. During the resolution of those scenarios, if there is a copy of Reminiscence in the victory display, you must add a [tablet] token to the chaos bag. (if there are already 4 [tablet] tokens in the bag, each investigator suffers 1 mental trauma instead.)"
msgstr "각 시나리오의 게임 준비 동안 <i>어두운 과거</i> 조우 세트가 조우 덱에 있지 않다면, <i>어두운 과거</i> 조우 세트를 조우 덱에 섞어 넣습니다. 이러한 시나리오의 결말 동안 승점 더미에 ‘회상’ 음모 카드가 있다면, [tablet] 토큰을 혼돈 주머니에 넣어야 합니다. (혼돈 주머니에 이미 4개의 [tablet] 토큰이 있다면, 그 대신 모든 조사자는 정신적 트라우마를 1씩 겪습니다.)"

msgid "Ultimatum of Exploration"
msgstr "최후 통첩: 탐구"

msgid "Each time you successfully scan, shuffle the top card of the encounter deck into the scanning deck. When you scan, encounter cards without a scanning back are considered to have icons matching any icon. A scan where you draw an encounter card without a scanning back is considered an unsuccessful scan."
msgstr "스캔을 성공할 때마다, 조우 덱의 맨 위 카드 1장을 스캔 덱에 넣고 섞습니다. 스캔할 때마다 뒷면에 아이콘이 없는 조우 카드를 기호가 일치하는 아이콘이 있는 것으로 간주합니다. 뒷면에 아이콘이 없는 조우 카드를 뽑는 스캔은 “실패한 스캔”이라 합니다(“스캔에 실패했다”라고도 합니다)."

msgid "Ultimatum of Anachronism"
msgstr "최후 통첩: 시대착오"

msgid "As an additional cost to play unique non-story assets, cross out 1 tally mark from your \"Memories\"."
msgstr "이야기 자산이 아닌 고유 자산을 플레이하기 위한 추가 비용으로, “기억”에 있는 빗금 하나에 취소선을 긋습니다."
